{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017873",
        "source": "도서",
        "writer": "꿈의지도,김산환",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6762-047-7(13980)",
        "version": "개정4판 1쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "반나절 주말여행",
        "collectedDate": "2023-11-04",
        "publishedDate": "2023-03-27",
        "domain": "자연관광",
        "title": "아침고요 \n수목원"
    },
    "text": "韓国の美を秘めた朝霧高原樹木園は、インドの詩聖タゴールが朝鮮を「静かな朝の国」と称賛したことにちなんで名付けられました。 ここは園芸学科の教授が約10年間直接設計·造成し、韓国美の特性である曲線と非対称のバランスを生かした空間です。 計20余りのテーマ庭園では約4500種余りの花と木が育っています。 ハーブ庭園では直接触って香りを嗅ぐことができ、ムクゲ園には様々なムクゲが展示されています。 また、石井園には岩石地で育つ230種余りの高山植物を集めており、約束の庭園は数年草で埋め尽くされ、翌年を約束する空間です。 針葉樹庭園ではチョウセンゴヨウ、イカナゴ、イチイなどを植えて松脂の匂いを嗅ぎながら森林浴を楽しむことができ、陵水晶園は木の枝が下に垂れ下がった水晶だけを植栽した場所です。 このように、それぞれの庭園は季節別とテーマ別に本来の美しさを披露できるように意味が込められています。",
    "QA": [
        {
            "question": "樹木園の名前は何ですか？",
            "answer": "朝霧高原樹木園"
        },
        {
            "question": "朝霧高原樹木園を設計·造成したのは誰ですか？",
            "answer": "園芸学科の教授"
        },
        {
            "question": "朝霧高原樹木園には何種類の花と木が育っていますか？",
            "answer": "約4500種類以上"
        },
        {
            "question": "ハーブ庭園では何を直接触って香りを嗅ぐことができますか？",
            "answer": "ハーブ"
        },
        {
            "question": "ムクゲ園には何が展示されていますか？",
            "answer": "様々なムクゲ"
        },
        {
            "question": "石井園では何種類の高山植物が育っていますか？",
            "answer": "230種類以上"
        },
        {
            "question": "約束の庭園は何で埋め尽くされていますか？",
            "answer": "数年草"
        },
        {
            "question": "針葉樹庭園で何を楽しむことができますか？",
            "answer": "森林浴と松脂の匂い"
        },
        {
            "question": "陵水晶園では何が植栽されていますか？",
            "answer": "木の枝が下に垂れ下がった水晶"
        },
        {
            "question": "どのような意味が込められていますか？",
            "answer": "それぞれの庭園は季節別とテーマ別に本来の美しさを披露できるように"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 289,
        "QA": 220
    }
}